煙火裡的塵埃算唔算林夕最神既詞？

看着飛舞的塵埃掉下來

沒人發現它存在

多自由自在

可世界都愛熱熱鬧鬧

容不下我百無聊賴

不應該一個人發獃

絢爛的煙火消散的很快，取而代之的是隨風飄落的塵埃。塵埃沒有人會注意，煙火消散，觀眾也就轉身離開了。全世界的人都喜歡熱鬧的場景，只有我一個人孤獨失落，沒有取得什麼成就，不被人們所關注。

只有我守着安靜的沙漠

等待着花開

只有我看着別人的快樂

竟然會感慨

就讓我聽着天大的道理

不願意明白

有什麼是應該不應該

我的心裏住着一個蒼老的小孩

如果世界聽不明白對影子表白

我想要腳踏實地的成功。我只想着安靜的做音樂，我相信我終有一天能被眾人認可。我也渴望成功，但我不願意隨波逐流。我願意忠於自己。我改變不了別人對我的看法，可別人的言論也不會改變我的性情。我的心裏住着一個蒼老的小孩。」蒼老」是因為我經歷過很多的打擊與挫折，有着成年人的滄桑感。而」小孩」就是勸誡自己不忘初心，堅守信念。

是不是只有我還在問

為什麼明天更精彩

煙火里找不到童真的殘骸

煙火里，就是指世俗的人群中，找不到一絲童真。

只有我守着安靜的沙漠

等待着花開

只有我看着別人的快樂

竟然會感慨

就讓我聽着天大的道理

不願意明白

只有我只是我好奇怪

還在感慨

標準答案：不來也不去

此post完

風陣陣吹過來為何不回來來

風一去不回來悲不悲哀哀

麻木得那麼快應不應該該

能不能慢下來

笑得開懷哭得坦率

為何表情要讓這世界安排

我就是我我只是我

只是一場煙火散落的塵埃

風陣陣吹過來

風一去不回來

能不能慢下來

」風陣陣吹過來」」風一去不回來」」能不能慢下來」我終於獲得了成功了，成為了眾人眼中絢爛的煙火。可是」我」還能再堅持做我自己嗎？我希望能慢下來，不能飄。

」我就是我，我只是我

只是一場煙火散落的塵埃」

成功的瞬間稍縱即逝，煙火散落，」我」還是塵埃。所以這首歌曲也有着對華晨宇的勸誡，」我」不會被現有的名氣沖昏了頭腦，我也不會因為現有的高度而有所束縛（畢竟成功後就會受到了更多人關注，耳邊有四面八方的指指點點的聲音）

唔算
此post已完

你覺得神咪神囉

弱水三千吊打曬啦

林夕自己都三易其稿
正常都重視過不來也不去

林夕嘅歌詞真係唔係個個明或者體會到

仲要曲唱都好夾服左佢